11.17營救理大 24歲男認管武器等3罪 判囚10個月

去年11月警方包圍理大校園，並稱要以暴動罪拘捕踏出校園的示威者，引起大批市民「營救」。警方在理大附近截捕一名24歲男子，他早前承認三項控罪，分別是一項管有違禁武器(重力操作棒)、一項《簡易程序治罪條例》下的管有攻擊性武器(摺刀、鋸刀)及一項《公安條例》下的公眾地方管有攻擊性武器罪(丫叉及208粒鋼珠)。

裁判官今在九龍城裁判法院接納被告存有真誠悔意，判分別以9、12和18個月監禁為三項控罪的量刑起點，鑑於羅認罪和存有悔意，獲扣減三分一刑期，並同期執行。嚴官考慮年輕因素再作扣減後，總刑期為10個月。嚴官又寄語他日後行事勿衝動，須「三思而後行」。

案情指，去年11月17日理大校園遭警方包圍，其中一隊警察於晚上8時許到達科學館道近麼地道交界，目睹羅與另外20名黑衣人士逃走，截停被告後，在其右邊褲袋搜出一把摺刀，在背囊搜出一支重力操作棒、一袋共208粒鋼珠、一支丫叉及盔甲等。

click 入link 支持黃色媒體
Source:

手足

24碎

push

叫輕判
睇黎POPO同DOJ想係短時間內縮細示威人數

手足需三思而後行

推

又係九龍城個個姓嚴個仆街？